---
title: >-
    شمارهٔ ۲۷۸ - در مدح عز الدین ابو عمران
---
# شمارهٔ ۲۷۸ - در مدح عز الدین ابو عمران

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>دبیران را منم استاد و میران را منم قدوه</p></div>
<div class="m2"><p>مرا هم قدوه هم استاد عز الدین بوعمران</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>دمی کز روح قدس آمد سوی جان بنت عمران را</p></div>
<div class="m2"><p>مرا آن دم سوی جان داد عز الدین بوعمران</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>وگر ده چشمه بگشاد ابن عمران از دل سنگی</p></div>
<div class="m2"><p>مرا بحری ز دل بگشاد عز الدین بوعمران</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>بشر گفتی ملک گردد بلی گردد بدو بنگر</p></div>
<div class="m2"><p>ملک خلق و بشر بنیاد عز الدین بوعمران</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>اگر ز اصلاب اسلافند زاده هر یکی بنگر</p></div>
<div class="m2"><p>ز آب چشمهٔ جان زاد عز الدین بوعمران</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>به لطف و علم و حلم و عزم مستغنی است پنداری</p></div>
<div class="m2"><p>ز آب و خاک و نار و باد عز الدین بوعمران</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>در آن مسند که چون طور است ثعبان کلک و بیضا کف</p></div>
<div class="m2"><p>کلیمی بین چو خضر آزاد عز الدین بوعمران</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>امام الامه صدر السنه محی المله سیف الحق</p></div>
<div class="m2"><p>ریاست‌دار دین آباد عز الدین بوعمران</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>محمد نطق و نعمان لفظ و احمد رای و مالک دم</p></div>
<div class="m2"><p>که امت را رسد فریاد عز الدین بوعمران</p></div></div>
<div class="b" id="bn10"><div class="m1"><p>به دل دریای بصره است و به کف دجله و زین هر دو</p></div>
<div class="m2"><p>کند تبریز را بغداد عز الدین بوعمران</p></div></div>
<div class="b" id="bn11"><div class="m1"><p>بیان ثعلبی راند هم از تفسیر خرگوشی</p></div>
<div class="m2"><p>نماید شیر انسی زاد عز الدین بوعمران</p></div></div>
<div class="b" id="bn12"><div class="m1"><p>اجازت خواهم از کلکش بدان تفسیر اگر بیند</p></div>
<div class="m2"><p>که تایید ابد بیناد عز الدین بوعمران</p></div></div>
<div class="b" id="bn13"><div class="m1"><p>جهان داور چو فاروق است و جاندار و چو فرقان هم</p></div>
<div class="m2"><p>که آرد هم شفا هم داد عز الدین بوعمران</p></div></div>
<div class="b" id="bn14"><div class="m1"><p>بدین یک قطعه ده بیت کارزد صدهزار آخر</p></div>
<div class="m2"><p>سر افراز جهان افتاد عز الدین بوعمران</p></div></div>
<div class="b" id="bn15"><div class="m1"><p>من آن گویم که تا روید زمین را بیخ بوزیدان</p></div>
<div class="m2"><p>قوی شاخ و قوی بر باد عز الدین بوعمران</p></div></div>